<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Periodico El Orbe</title>
	<atom:link href="http://elorbe.com/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://elorbe.com</link>
	<description>Director General C.P. Enrique Zamora Cruz &#124; Coordinador General Lic. Enrique Zamora Morlet</description>
	<lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2010 12:35:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.0</generator>
		<item>
		<title>&#8220;Cheque&#8221; a Punto de ser Linchado</title>
		<link>http://elorbe.com/portada/09/02/cheque-a-punto-de-ser-linchado.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/portada/09/02/cheque-a-punto-de-ser-linchado.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:49:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59114</guid>
		<description><![CDATA[* Habitantes de 22 Comunidades Bajaron de la Sierra Para Manifestarse. * Bloquearon Calles del Primer Cuadro y Tomaron la Presidencia. Mand? a llamar a equipos de antimotines de la Secretar?a de Seguridad P?blica Municipal para afrontar a los inconformes Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- El alcalde de Tapachula, Ezequiel Ordu?a Morga, estuvo a punto de [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">* Habitantes de 22 Comunidades Bajaron de la Sierra Para Manifestarse.<br />
* Bloquearon Calles del Primer Cuadro y Tomaron la Presidencia.</p>
<div id="attachment_59115" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-58.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59115" title="CHUECO 58" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-58-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Ofreci? 300 mil pesos por obra mal hecha. No aceptaron</p></div>
<p>Mand? a llamar a equipos de antimotines de la Secretar?a de Seguridad P?blica Municipal para afrontar a los inconformes<br />
Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- El alcalde de Tapachula, Ezequiel Ordu?a Morga, estuvo a punto de ser linchado por cientos de campesinos de la zona alta de ?ste municipio, luego de que fue retenido en la explanada externa del Palacio Municipal -el cual tambi?n fue tomado- cuando le reclamaron al alcalde sus mentiras, las promesas incumplidas y las obras mal hechas.<br />
Los problemas comenzaron por la ma?ana de ?ste mi?rcoles con un bloqueo de calles de la ciudad que ocasion? caos vial y</p>
<div id="attachment_59116" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CAMPESINOS-PROTESTAN-3.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59116" title="CAMPESINOS PROTESTAN 3" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CAMPESINOS-PROTESTAN-3-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Ofreci? 300 mil pesos por obra mal hecha. No aceptaron</p></div>
<p>la paralizaci?n de arterias adyacentes.<br />
El movimiento lo realizaron en los cruceros que forman la 8a Avenida Norte y la 17 &#8211; 19 Calle Poniente, dos de los principales puntos de comunicaci?n en Tapachula.<br />
En voz de los inconformes, Santos P?rez Mej?a, presidente del Patronato de Caminos de la organizaci?n &#8220;Luz de la Sierra Madre de Chiapas&#8221;, dijo ante los medios de comunicaci?n que en la protesta participan habitantes de 33 comunidades, la gran mayor?a productoras de caf?.<br />
&#8220;Estamos cansados de las mentiras y el incumplimiento del presidente Ordu?a Morga&#8221;, indic?.<br />
Y es que de acuerdo a P?rez Mej?a, a lo largo de casi tres a?os de administraci?n, el alcalde en varias ocasiones ha firmado una serie de <a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CAMPESINOS-PROTESTAN-15.jpg"><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-59117" title="CAMPESINOS PROTESTAN 15" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CAMPESINOS-PROTESTAN-15-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a>minutas en las que se ha comprometido a realizar y dar mantenimiento a los caminos de la zona alta, &#8220;pero ha sido puro enga?o&#8221;.<br />
As? tambi?n, porque la obra que se hizo en la carretera del ejido Mexiquito se lav? con las primeras lluvias.<br />
Luego de dos horas de bloqueo, una comisi?n de los manifestantes se present? en el Palacio Municipal en donde no encontraron respuestas positivas a sus demandas.<br />
Por lo mismo, el resto de los inconformes tambi?n decidieron trasladarse a la alcald?a y tomar la Presidencia Municipal.<br />
Ante esa situaci?n, &#8220;Cheque&#8221; Ordu?a se vio obligado a bajar de sus lujosas</p>
<div id="attachment_59118" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-59.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59118" title="CHUECO 59" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-59-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Ofreci? 300 mil pesos por obra mal hecha. No aceptaron</p></div>
<p>oficinas hasta la explanada interna de las instalaciones, en donde los inconformes sacaron a relucir las minutas de acuerdo que no cumpli? y una serie de reclamos que hicieron tartamudear al presidente.<br />
Al ver que los reclamos iban en aumento y que sus nuevas promesas no causaron el efecto que ?l hubiera deseado, el alcalde de extracci?n pri?sta mand? a llamar a equipos de antimotines de la Secretar?a de Seguridad P?blica Municipal para afrontar a los inconformes.<br />
Estos se arremolinaron alrededor de Cheque Ordu?a y le advirtieron que si uno de los Polic?as tocaba a los manifestantes, ?l ser?a linchado ah? mismo.<br />
Con los ojos desorbitados por el miedo y con la voz quebrada -casi al llanto-, Cheque Ordu?a orden? que los uniformados se mantuvieran al margen.<br />
Ah? permanecieron por largo rato hasta que se presentaron autoridades estatales, con la finalidad de mediar en el conflicto.<br />
<a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-13.jpg"><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-59119" title="CHUECO 13" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/CHUECO-13-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a>Por lo mismo fue suspendida la toma de la Presidencia y se inici? una mesa de di?logo que fue aprovechada por los trabajadores municipales para salir del Palacio.<br />
En la reuni?n, &#8220;Cheque&#8221; tuvo que soportar que los campesinos le echaran en cara todas las mentiras a las que los someti? durante el tiempo que lleva al frente de la administraci?n.<br />
Ya recuperado del susto, &#8220;Cheque&#8221; tambi?n tuvo que aceptar que la obra de la carretera en Mexiquito tiene serios da?os y para ello les ofreci? 300 mil pesos a los inconformes, quienes no aceptaron la propuesta en virtud de que se calcula que para terminarla se requieren al menos de 1.4 millones de pesos.<br />
Eso ocasion? que se empantanaran las negociaciones hasta la noche de ?ste mi?rcoles.<br />
Ah? hicieron un llamado al gobernador del Estado, Juan Sabines Guerrero, para tener un acercamiento directo con ?l y explicarle las inconformidades que hay en contra de las autoridades municipales, y se busque una soluci?n, &#8220;porque los compromisos firmados del presidente y sus funcionarios, son puras mentiras&#8221;<br />
Por lo pronto adelantaron que de no ser atendidos sus reclamos, ampliar?n su protesta a otros puntos de la ciudad.<br />
Dentro del pliego petitorio, los inconformes est?n solicitando adem?s que se incremente la seguridad en toda esa regi?n, luego de que asegura que en los ?ltimos meses han aumentado los actos delictivos, principalmente asaltos violentos a transe?ntes y unidades del transporte. (EL ORBE / Ildefonso Ochoa Arg?ello)</p>
<p>&#8220;Am?rrenlo, Qu?menlo, S?lo Quiere Vivir de Gorra&#8221;, le Gritaron</p>
<p>Tapachula, Chis. Septiembre 01.- Los manifestantes bloquearon con carros, piedras y lazos algunas de las principales calles y avenidas de la localidad, en especial del primer cuadro, lo que provoc? un caos vial por m?s de cinco horas. Desde la ma?ana los campesinos se concentraron en la 17? calle Oriente y 8? avenida Norte.<br />
Para el medio d?a marcharon por la 8? avenida Norte hasta llegar al Palacio Municipal donde los campesinos impidieron tanto en la entrada principal como en la puerta del estacionamiento por alrededor de una hora el ingreso y salida de los funcionarios del ayuntamiento municipal, que impacientes intentaban salir ante el temor de que el &#8220;secuestro&#8221; se prolongara.<br />
En tanto una turba enardecida de campesinos que logr? ingresar al inmueble se avalanz? contra el a?n alcalde &#8220;Cheque&#8221; Ordu?a a quien rodearon por varios minutos para exigirle a gritos soluci?n a una demanda que data de varios a?os y que su administraci?n no ha podido cumplir pese haber hecho el compromiso y firmado minutas de trabajo.<br />
El alcalde con rostro desencajado mostraba el temor de que la turba se le fuera? encima luego de que desde el exterior se escuchaban los gritos de los campesinos &#8220;am?rrenlo, qu?menlo, s?lo quieren vivir de ?gorra?, de regalado&#8221;.<br />
&#8220;Ya estamos cansados de tantos enga?os. &#8220;El Cheque&#8221; lleg? a dar el banderazo de que nos iba a hacer dos kil?metros de pavimentaci?n y hasta el momento la carretera se encuentra en peores condiciones a causa de las lluvias, lo que ha agravado nuestra situaci?n&#8221; expres? Isidro L?pez Villatoro, representante de los inconformes.<br />
&#8220;En lugar de que estuviera buena (la carretera), la destrozaron. Si no iban hacer nada no nos hubieran enga?ado, desafortunadamente nos prometieron poner pavimentaci?n, en lugar de ayudarnos m?s nos perjudicaron&#8221; a?adi? L?pez Villatoro. &#8220;Ya basta de enga?os, si no nos dan soluci?n las cosas? van a ser peor? m?s adelante&#8221;. EL ORBE/ Edgar Hern?ndez Clemente.</p>
<p>Iban a Llevarlo a la Zona Alta Para que<br />
Observara el Abandono en que los Tiene</p>
<p>Tapachula, Chiapas, 1 de septiembre.- &#8220;Cheque&#8221;, eres un mentiroso, ratero, ya te vas a ir y no nos cumpliste, fueron las consignas de los mas de 200 campesinos de las comunidades de Toqui?n Chiquito, Mexiquito, San Antonio, San Vicente, Pavencul,? al retener al alcalde tapachulteco, Sa?l Ezequiel Ordu?a Morga, en protesta de los malos trabajos de la construcci?n de la carretera que da acceso a sus comunidades.<br />
Al entrevistar al se?or Sa?l L?pez Zun?n, explic? que la carretera de la zona alta est? en p?simas condiciones, adem?s el trabajo de pavimentaci?n de un kil?metro autorizado por el ayuntamiento municipal se encuentra en malas condiciones por la mala calidad de trabajo de la empresa constructora.<br />
Explicaron que ya est?n hartos de las mentiras del alcalde,? por ello solicitaron que de inmediato se realicen los trabajos de pavimentaci?n y que cumplan con lo que ya se comprometieron, que son dos kil?metros de carretera.<br />
A empujones de un lado para otro llevaban al &#8220;Cheque&#8221;, a quien intentaron llevarlo a la zona alta para que recorriera la carretera que mantiene en p?simas condiciones. EL ORBE / Alvaro Islas Hern?ndez</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/portada/09/02/cheque-a-punto-de-ser-linchado.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Apoyo Incondicional a los Afectados por Lluvias en Comalapa</title>
		<link>http://elorbe.com/portada/09/02/apoyo-incondicional-a-los-afectados-por-lluvias-en-comalapa.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/portada/09/02/apoyo-incondicional-a-los-afectados-por-lluvias-en-comalapa.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:42:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59111</guid>
		<description><![CDATA[Ante las afectaciones por las lluvias en 11 barrios de Frontera Comalapa, el gobernador Juan Sabines Guerrero sobrevol? la zona para valorar de primera mano la situaci?n y enseguida emprendi? un recorrido a pie donde se reuni? con los habitantes de este municipio, a quienes les ofreci? soluciones a sus necesidades. El ejecutivo camin? al [...]


Related posts:<ol><li><a href='http://elorbe.com/portada/09/02/la-chiapaneca-aremi-fuentes-medalla-de-bronce-en-singapur.html' rel='bookmark' title='Permanent Link: La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur'>La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur</a></li>
</ol>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59112" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/respuesta-inmediata.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59112" title="respuesta inmediata" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/respuesta-inmediata-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Apoyo Incondicional a los Afectados por Lluvias en Comalapa</p></div>
<p>Ante las afectaciones por las lluvias en 11 barrios de Frontera Comalapa, el gobernador Juan Sabines Guerrero sobrevol? la zona para valorar de primera mano la situaci?n y enseguida emprendi? un recorrido a pie donde se reuni? con los habitantes de este municipio, a quienes les ofreci? soluciones a sus necesidades.<br />
El ejecutivo camin? al lado de familias afectadas y constat? los da?os generados por la naturaleza. En el lugar, reiter? su compromiso para atender las prioridades de la localidad.<br />
?Estaremos trabajando tambi?n en las obras que est?n en marcha y con otras acciones que habr?a que tomar para la ciudad; regresar? pronto para inaugurar el hospital que ya est? por concluirse y tambi?n le estoy pidiendo al ingeniero Ordaz, que es el secretario de Infraestructura, que traiga maquinaria a la brevedad?, se?al?.<br />
Reunidos en la Iglesia evang?lica Casa del Alfarero, el Ejecutivo estatal especific? que una vez disminuido el nivel del r?o Xamaipac se efectuar? los trabajos de desazolve.<br />
En este marco, manifest? que las viviendas que se encuentren a orillas o sobre la cuenca de ese r?o tendr?n que ser reubicadas, dado su peligrosidad, esto a fin de salvaguardar la vida de sus habitantes.<br />
?No habr? sanciones, solamente la exigencia de que se retiren, est? prohibido estar arriba del r?o, pero yo me comprometo que no habr? ninguna sanci?n legal, porque estamos platic?ndolo; no vamos a actuar ahorita en perjuicio de nadie, solamente estamos actuando de manera preventiva; este gobierno est? cerca de la gente y por eso estamos aqu??, sostuvo Sabines.<br />
Acompa?ado del director del Instituto de Protecci?n Civil, Luis Manuel Garc?a Moreno y del secretario de Desarrollo y Participaci?n Social, Samuel Toledo C?rdova Toledo, el gobernador entreg? de forma directa los apoyos derivados del programa de Empleo Temporal.<br />
Durante el encuentro con los afectados, a quienes les hizo un llamado a no desesperarse,? se?al? que se har? extensivo el programa de reposici?n de enseres.<br />
Habitantes de los barrios Cuernavaca 1 y 2, Sabinito, Los Hornos, Bugambilias, Cushu, Santa Marta, La Jimba, Centro, Esmeralda y El Cedro acompa?aron al gobernador Juan Sabines en todo momento. A ellos, el mandatario estatal les asegur? que ser?n atendidas las necesidades en infraestructura de la escuela secundaria, as? como muebler?a escolar da?ada y el servicio de agua a trav?s de pipas.<br />
Entreg? de mano en mano la ayuda a las familias que fueron afectadas a menos de dos d?as de que sucediera el desastre, cuando el r?o Xamaipac sali? de su cauce, debido a las lluvias torrenciales.</p>


<p>Related posts:<ol><li><a href='http://elorbe.com/portada/09/02/la-chiapaneca-aremi-fuentes-medalla-de-bronce-en-singapur.html' rel='bookmark' title='Permanent Link: La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur'>La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur</a></li>
</ol></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/portada/09/02/apoyo-incondicional-a-los-afectados-por-lluvias-en-comalapa.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur</title>
		<link>http://elorbe.com/portada/09/02/la-chiapaneca-aremi-fuentes-medalla-de-bronce-en-singapur.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/portada/09/02/la-chiapaneca-aremi-fuentes-medalla-de-bronce-en-singapur.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:40:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59108</guid>
		<description><![CDATA[* Felicitada por Juan Sabines. El gobernador Juan Sabines Guerrero salud? y felicit? personalmente a la halterista chiapaneca Aremi Fuentes Zavala, quien en d?as pasados obtuvo para M?xico la medalla de bronce en los Juegos Ol?mpicos de la Juventud Singapur 2010. El mandatario chiapaneco reconoci? el esfuerzo realizado por la deportista originaria de Tonal? y [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59109" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/salutacion_aremy-fuentes_OLR2.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59109" title="salutacion_aremy fuentes_OLR2" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/salutacion_aremy-fuentes_OLR2-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">La Chiapaneca Aremi Fuentes Medalla de Bronce en Singapur</p></div>
<p>* Felicitada por Juan Sabines.<br />
El gobernador Juan Sabines Guerrero salud? y felicit? personalmente a la halterista chiapaneca Aremi Fuentes Zavala, quien en d?as pasados obtuvo para M?xico la medalla de bronce en los Juegos Ol?mpicos de la Juventud Singapur 2010.<br />
El mandatario chiapaneco reconoci? el esfuerzo realizado por la deportista originaria de Tonal? y refrend? su respaldo a los j?venes que a trav?s del deporte han puesto en alto el nombre de Chiapas y M?xico.<br />
?Que te vean, sepan qui?n eres, lo que has ganado y convoques a los chiapanecos, sobre todo a los j?venes, los convoques a optar por el deporte y no por las adicciones?, extern? el mandatario chiapaneco.<br />
Asimismo, reiter? su compromiso por apoyar el deporte y a los talentos chiapanecos como garant?a a sus capacidades, ?creo que ha funcionado la beca del deporte, ha sido un est?mulo de alguna manera, tu talento ah? destac? dur?simo?, subray? el mandatario estatal.<br />
Por ello y como un est?mulo, el gobernador entreg? obsequios tanto a la pesista como a su entrenador y en este sentido resalt? el papel del trabajo en equipo para lograr esta presea, ?detr?s de ti est? todo un equipo de chiapanecos que te admiran y que te reconocen pero todo el pueblo de Chiapas te debe reconocer?.<br />
Es de resaltar que Aremi Fuentes consigui? esta presea en el certamen de levantamiento de pesas femenil en la categor?a de 63 kilogramos, al totalizar 194 kilos, en una intensa competencia en el Toa Payon Sports Hall de Singapur.<br />
Al calificarla como una presea de bronce que sabe a oro, la deportista extern? su gratitud por el apoyo otorgado por el gobernador Juan Sabines, ?me dio gusto saludarlo y compartir mi experiencia con ?l, le doy las gracias por su apoyo, el apoyo que me ha brindado a m? y a mi entrenador?.<br />
Por su parte, el entrenador Roberto Moreno Rodr?guez habl? de los sabores del fruto del trabajo realizado con la chiapaneca, ?me siento bien, ah? detr?s de esa medalla hay mucho esfuerzo, es muestra del respaldo que existe y a mi modesto criterio es una persona excelente?.<br />
En este marco, el director del Instituto del Deporte, Jorge Cuessy, inform? que Chiapas podr?a ser sede de entrenamiento nacional de halterofilia con miras de participaci?n en el Panamericano 2011, en donde se proyectar?an los talentos chiapanecos a niveles internacionales.</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/portada/09/02/la-chiapaneca-aremi-fuentes-medalla-de-bronce-en-singapur.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Repatrian 16 Cuerpos de Migrantes Hondure?os</title>
		<link>http://elorbe.com/portada/09/02/repatrian-16-cuerpos-de-migrantes-hondurenos.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/portada/09/02/repatrian-16-cuerpos-de-migrantes-hondurenos.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:38:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59104</guid>
		<description><![CDATA[* V?a A?rea Tamaulipas-Tapachula-Honduras- Tapachula, Chiapas, 1 de Septiembre.&#8211; Al filo de las 10:15 horas el avi?n tipo H?rcules con matr?cula FAM 3612, de la Fuerza A?rea Mexicana, arrib? al Aeropuerto Internacional de Tapachula, como unica escala procedente de Reynosa Tamaulipas y con destino final al Aeropuerto de Tegucigalpa Honduras, cargando 16 de 72 migrantes [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">* V?a A?rea Tamaulipas-Tapachula-Honduras-</p>
<div id="attachment_59105" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/REPATRIAN-02.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59105" title="REPATRIAN 02" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/REPATRIAN-02-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Repatrian 16 Cuerpos de Migrantes Hondure?os</p></div>
<p>Tapachula, Chiapas, 1 de Septiembre.&#8211; Al filo de las 10:15 horas el avi?n tipo H?rcules con matr?cula FAM 3612, de la Fuerza A?rea Mexicana, arrib? al Aeropuerto Internacional de Tapachula, como unica escala procedente de Reynosa Tamaulipas y con destino final al Aeropuerto de Tegucigalpa Honduras, cargando 16 de 72 migrantes que fueron ejecutados por la delincuencia organizada en el rancho San Fernando; el gobierno de M?xico realiz? la repatriaci?n.<br />
Los 16 cuerpos que fueron plenamente identificados por sus familiares y c?nsules, fueron trasladados la ma?ana de este mi?rcoles partiendo de Reynosa Tamaulipas, con destino a su tierra natal Honduras haciendo ?nicamente una escala en Tapachula para reabastecer combustible, inform? la Secretar?a de Relaciones Exteriores. indicando que es una acci?n implementada en atenci?n al compromiso del gobierno de M?xico para apoyar en la repatriaci?n de los 72 migrantes que fueron cobardemente ejecutados por negarse a pertenecer a una banda de la delincuencia organizada.<br />
Dando a conocer la dependencia que los 16 cuerpos repatriados son el primer grupo de v?ctimas de esa masacre plenamente identificados por autoridades del pa?s Centroamericano, los gastos de la repatriaci?n han sido cubiertos por el gobierno mexicano.<br />
Autoridades de Honduras asumir?n los gastos f?nebres de sus connacionales, as? en el congreso de Honduras plantearon una iniciativa para crear un fondo econ?mico que asista a los familiares de las v?ctimas de este m?ltiple crimen perpetrado por la delincuencia organizada, en tanto la Secretar?a de Relaciones Exteriores dijo mantener estrecha coordinaci?n con autoridades diplom?ticas consulares de Brasil, Honduras, El Salvador y Guatemala, para continuar con los tr?mites de identificaci?n del resto de los cuerpos y estos puedan ser trasladados a su pa?s de origen, para darles cristiana sepultura. EL ORBE / Alvaro Islas Hern?ndez</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/portada/09/02/repatrian-16-cuerpos-de-migrantes-hondurenos.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Entrega Blake Informe de Calder?n al Congreso</title>
		<link>http://elorbe.com/portada/09/02/entrega-blake-informe-de-calderon-al-congreso.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/portada/09/02/entrega-blake-informe-de-calderon-al-congreso.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:35:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59101</guid>
		<description><![CDATA[M?xico, D.F., 1 de septiembre .- En menos tres minutos el Ejecutivo Federal cumpli? con el requisito de entregar ante el Congreso de la Uni?n su informe sobre el estado que guarda la naci?n, sin embargo, la suspensi?n de los posicionamientos de los partidos provoc? airadas protestas de legisladores de oposici?n encabezados por el diputado [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59102" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Blake-al-Congreso-el-IV-Informe-de-Gobierno-3.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59102" title="Blake al Congreso el IV Informe de Gobierno 3" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Blake-al-Congreso-el-IV-Informe-de-Gobierno-3-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Entrega Blake Informe de Calder?n al Congreso  </p></div>
<p>M?xico, D.F., 1 de septiembre .- En menos tres minutos el Ejecutivo Federal cumpli? con el requisito de entregar ante el Congreso de la Uni?n su informe sobre el estado que guarda la naci?n, sin embargo, la suspensi?n de los posicionamientos de los partidos provoc? airadas protestas de legisladores de oposici?n encabezados por el diputado Porfirio Mu?oz Ledo, del PT.<br />
A las 17 horas con 53 minutos, en el sal?n de Protocolos del Palacio Legislativo de San L?zaro, el secretario de Gobernaci?n, Francisco Blake Mora, en representaci?n del presidente Felipe Calder?n, entreg? un ?resumen ejecutivo? y sus ?anexos t?cnicos? sobre el estado que guarda la naci?n.<br />
El documento fue recibido por los presidentes de las mesas directivas de la C?mara de Diputados, Francisco Ram?rez Acu?a, y del Senado de la Rep?blica, Manlio Fabio Beltrones Rivera.<br />
En nombre del Congreso, el panista Ram?rez Acu?a dijo que recib?a el informe ?en tiempo y forma? conforme a los t?rminos del art?culo 69 de la Constituci?n Pol?tica.<br />
Antes, durante la ceremonia de apertura del primer periodo de sesiones del segundo a?o de la LXI Legislatura, el diputado federal por el PT, Porfirio Mu?oz Ledo critic? que los coordinadores parlamentarios hayan acordado suspender los posicionamientos de los partidos para negociar la elecci?n de quien ser? el nuevo presidente de la Mesa Directiva de la C?mara de Diputados.<br />
Mu?oz Ledo afirm? que con la decisi?n que tomaron los coordinadores parlamentarios se viol? la Ley Org?nica de la C?mara de Diputados, que establece que el jefe del Ejecutivo deber? entregar el Informe y estar presente en la apertura del inicio de sesiones.<br />
Los posicionamientos de los partidos pol?ticos se dar?n a conocer, seg?n se estableci? en la asamblea, el domingo 5 de septiembre, a las seis de la tarde, cuando se abra la sesi?n. Este acuerdo fue firmado el martes 31 por los coordinadores parlamentarios de los siete partidos pol?ticos que conforman el pleno legislativo.apro</p>
<p>Mensaje de Calder?n Ser? en Palacio Nacional</p>
<p>M?xico, D.F., 1 de septiembre .- La Presidencia de la Rep?blica revel? que el presidente Felipe Calder?n emitir? el mensaje relativo a su Cuarto Informe de Gobierno, ma?ana jueves 2 de septiembre en el Patio Central del Palacio Nacional.<br />
A trav?s de una comunicaci?n, la Presidencia revel? que el Cuarto Informe de Gobierno del titular del Ejecutivo comenzar? en punto de las nueve de la ma?ana.<br />
Al acto est?n convocados representantes del Poder Judicial, los coordinadores Parlamentarios de ambas C?maras del Congreso de la Uni?n, gobernadores, l?deres de partidos pol?ticos, empresarios, l?deres sociales, cuerpo diplom?tico acreditado en M?xico, l?deres de opini?n, as? como integrantes del gabinete legal y ampliado.<br />
Esta informaci?n la confirm? esta ma?ana el propio Felipe Calder?n a trav?s de su cuenta de Twitter y adelant? que por disposici?n constitucional ahora el Informe se entrega por escrito en el Congreso de la Uni?n.<br />
Por lo que dar? un mensaje alusivo al mismo ma?ana jueves 2 de septiembre.<br />
&#8220;Por disposici?n constitucional ahora el Informe se env?a por escrito al Congreso. Yo dar? un mensaje alusivo al mismo ma?ana por la ma?ana&#8221;, coment? en su cuenta el primer mandatario.<br />
Cabe recordar que no es la primera vez que Calder?n Hinojosa convoca a los distintos sectores de nuestro pa?s a presenciar su informe de gobierno, en a?os anteriores ya lo ha hecho.(sun)</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/portada/09/02/entrega-blake-informe-de-calderon-al-congreso.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>&#8220;Quien Quiera Alumbrado P?blico Debe Comprar L?mparas&#8221;</title>
		<link>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/quien-quiera-alumbrado-publico-debe-comprar-lamparas.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/quien-quiera-alumbrado-publico-debe-comprar-lamparas.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:34:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Local]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59098</guid>
		<description><![CDATA[* Asi le contestan a la ciudadan?a en el Ayuntamiento. La falta de alumbrado p?blico y la inseguridad campean en la colonia Las Am?ricas, a escasas cuadras del primer cuadro de la ciudad, pero en el Ayuntamiento no hay respuestas pese a tener conocimiento de la problem?tica, denunciaron habitantes. En representaci?n de los inconformes, Carlos [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59099" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Sin-Alumbrado_1.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59099" title="Sin Alumbrado_1" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Sin-Alumbrado_1-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text"> &quot;Quien Quiera Alumbrado P?blico Debe Comprar L?mparas&quot;</p></div>
<p>* Asi le contestan a la ciudadan?a en el Ayuntamiento.</p>
<p>La falta de alumbrado p?blico y la inseguridad campean en la colonia Las Am?ricas, a escasas cuadras del primer cuadro de la ciudad, pero en el Ayuntamiento no hay respuestas pese a tener conocimiento de la problem?tica, denunciaron habitantes.<br />
En representaci?n de los inconformes, Carlos Flores, dio a conocer que ha acudido a las oficinas de Alumbrado P?blico para solicitar el cambio de las l?mparas fundidas o que revisen si el sistema el?ctrico tiene alguna falla.<br />
Indic? que para su sorpresa, la recepcionista le ha informado que no hay presupuesto porque el alcalde Ezequiel Ordu?a Morga no autoriza la compra del material, por lo que si los habitantes de las diversas colonias quieren tener alumbradas sus calles deben de comprar las l?mparas.<br />
Flores precis? que el reporte que hizo no ha sido atendido por esa dependencia municipal, por lo que lament? que cada d?a se est? peor en esta ciudad donde las autoridades no hacen caso a las necesidades de servicios p?blicos, que son una obligaci?n del Ayuntamiento.<br />
Aunado a la falta de alumbrado p?blico y la nula vigilancia policiaca, en esa colonia prevalece la inseguridad, al grado de que -dijo- tiene conocimiento de que algunas personas ya les han robado.<br />
?A mi casa han querido entrar, pero como tengo dos perros, los ladrones se van, pero s? han intentado, y lo mismo ocurren en otras casas, por lo que urge mayor vigilancia?, precis?. EL ORBE/Rodolfo Hern?ndez Gonz?lez</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/quien-quiera-alumbrado-publico-debe-comprar-lamparas.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Reportan Alto Riesgo en Carretera de Arriaga</title>
		<link>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/reportan-alto-riesgo-en-carretera-de-arriaga.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/reportan-alto-riesgo-en-carretera-de-arriaga.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:32:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Estatal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59094</guid>
		<description><![CDATA[* Hay deslaves, derrumbes y da?os en la carpeta asf?ltica Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- La circulaci?n en la supercarretera de cuota que une a los municipios de Ocozocoautla con Arriaga puede quedar suspendida en cualquier momento por deslaves, derrumbes y el levantamiento de la carpeta asf?ltica. Mart?n Villarreal Moreno, transportista federal, indic? en entrevista que [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59095" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/SUPERCARRETERA-COITA-ARRIAGA.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59095" title="SUPERCARRETERA COITA-ARRIAGA" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/SUPERCARRETERA-COITA-ARRIAGA-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Reportan Alto Riesgo en Carretera de Arriaga</p></div>
<p>* Hay deslaves, derrumbes y da?os en la carpeta asf?ltica</p>
<p>Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- La circulaci?n en la supercarretera de cuota que une a los municipios de Ocozocoautla con Arriaga puede quedar suspendida en cualquier momento por deslaves, derrumbes y el levantamiento de la carpeta asf?ltica.<br />
Mart?n Villarreal Moreno, transportista federal, indic? en entrevista que los problemas se presentan en varios tramos de esa v?a, que consideran es producto por las torrenciales lluvias que han azotado a la Entidad en los ?ltimos d?as.<br />
&#8220;Circular en esa carretera requiere de mucha precauci?n, ya que hay partes en las que solamente hay un carril, adem?s del personal y maquinaria pesada que trabaja en la reparaci?n de las afectaciones&#8221;, indic?.<br />
Consider? que en las casetas de cobro se le deber?a de informar a los transportistas que ocupan ese tramo, &#8220;pero en realidad uno se da cuenta hasta que ya est? de frente con el problema&#8221;.<br />
Se calcula que hay partes en las que han ca?do toneladas de tierra y piedras por el desgajamiento de los cerros.<br />
Explic? que para circular por esa carretera se tienen que pasar tres casetas de cobro en las que se pagan 27, 61 y 24 pesos, respectivamente, para veh?culos peque?os, y cantidades m?s altas conforme la unidad es m?s grande.<br />
Puntualiz? que varias cooperativas del transporte federal est?n solicitando por escrito a la Secretar?a de Comunicaciones y Transportes (SCT) y a Caminos y Puentes Federales de Ingresos y Servicios Conexos(Capufe) a que se obligue a la concesionaria a agilizar los trabajos de reparaci?n para que no ocurra algo similar a lo de la Ocozocoautla-Cosoleacaque, que est? en una permanente reconstrucci?n. (EL ORBE / Ildefonso Ochoa Arg?ello)</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/reportan-alto-riesgo-en-carretera-de-arriaga.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Irregular la Mitad del Transporte en Chiapas</title>
		<link>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/irregular-la-mitad-del-transporte-en-chiapas.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/irregular-la-mitad-del-transporte-en-chiapas.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:29:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Local]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59089</guid>
		<description><![CDATA[* A la c?rcel quien venda concesiones: Secretar?a del Transporte Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- De las cerca de 44 mil unidades que prestan el servicio p?blico en Chiapas, alrededor del 50 por ciento tiene irregularidades, reconoci? el Secretario del Transporte en la Entidad, Jos? Tan?s Pi?asoria. En rueda de prensa sostenida en ?sta ciudad, el [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59090" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Jos?-Tan?s05.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59090" title="Jos? Tan?s05" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/Jos?-Tan?s05-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Irregular la Mitad del Transporte en Chiapas</p></div>
<p>* A la c?rcel quien venda concesiones: Secretar?a del Transporte<br />
Tapachula, Chiapas. Septiembre 01.- De las cerca de 44 mil unidades que prestan el servicio p?blico en Chiapas, alrededor del 50 por ciento tiene irregularidades, reconoci? el Secretario del Transporte en la Entidad, Jos? Tan?s Pi?asoria.<br />
En rueda de prensa sostenida en ?sta ciudad, el funcionario estatal dijo que no se podr? regularizar todo, pero s? habr? un avance importante.<br />
Dio a conocer que el Gobierno del Estado actualmente est? llevando a cabo un estudio t?cnico para determinar el otorgamiento de nuevas concesiones del transporte p?blico en por lo menos 37 municipios de la Entidad, incluyendo a Tapachula y Tuxtla Guti?rrez.<br />
Esto, como parte de un programa de regularizaci?n y ordenamiento del transporte p?blico, &#8220;porque de esa manera vamos a combatir la irregularidad con que operan miles de unidades y el pirataje&#8221;.<br />
Sin embargo dej? en claro que no se permitir? que vivales cobren alguna cantidad de dinero para beneficiar a alguien y en caso de detectarse se proceder? no solamente a quitar la concesi?n sino jur?dicamente, incluyendo a funcionarios p?blicos en caso de estar involucrados, &#8220;porque en Chiapas estamos transparentando todo y eso significa que habr? c?rcel para quien venda concesiones&#8221;.<br />
Por lo mismo afirm? que en la administraci?n que encabeza Juan Sabines las concesiones no tienen precio econ?mico alguno, adem?s de que &#8220;ni l?deres, amigos o funcionarios tienen autorizaci?n a hacer transacciones econ?micas por la entrega de ese tipo de documentos&#8221;.<br />
Por lo contrario, explic? que se otorgar?n en base a un expediente t?cnico, producto de las gestiones del trabajador del volante y del estudio de factibilidad que se efect?a en todo el Estado.<br />
Acompa?ado de V?ctor Manuel Ramos Palacios y H?ctor Medina Carranza, jefe del Departamento de Vinculaci?n y Coordinador del Transporte en la Zona Costa-Soconusco de esa dependencia, respectivamente, insisti? que &#8220;el Secretario del Transporte no autoriza a l?deres, amigos o funcionarios a gestionar, vender o hacer transacciones con las concesiones. Las concesiones saldr?n de un estudio de factibilidad que arrojar? un n?mero por regi?n y tendremos acuerdos con todos los involucrados para que esto se lleve a cabo transparentemente&#8221;.<br />
En el estudio de factibilidad en Chiapas participan m?s de mil personas de fuera del Estado, &#8220;con el objetivo de que no hayan vicios en las decisiones y resultados del mismo, que est? por terminarse&#8221;.<br />
Las concesiones se entregar?n en los municipios conforme avance el estudio.<br />
Estas ser?n para el servicio de taxis, combis colectivas, mixto -carga y pasaje-, rural y hasta moto-taxis.<br />
&#8220;El compromiso de Juan Sabines durante su campa?a fue que en los primeros cuatro a?os de su gesti?n no se liberar?an concesiones y eso se cumpli?&#8221;, abund? el Secretario al indicar que con la regularizaci?n no solo se busca proteger al usuario y al concesionario, sino tambi?n mejorar el servicio.<br />
Dio a conocer tambi?n el n?mero telef?nico 961-22-541-58 en donde los ciudadanos pueden presentar sus denuncias, incluso an?nimas y en aquellos casos en que se descubran actos fuera de la ley se proceder? conforme a derecho.<br />
Luego se refiri? al tema de que supuestos l?deres, vivales y hasta exfuncionarios est?n cobrando por el otorgamiento de concesiones.<br />
&#8220;Hay quienes abusan de la buena fe y de la necesidad de la gente o la expectativa para obtener una concesi?n, pero que quede muy claro, las concesiones no cuestan ni un solo peso y que se proceder? en?rgicamente a quienes sean sorprendidos en esos actos il?citos&#8221;, apunt?.<br />
Fue m?s all? al se?alar que &#8220;si cuando se tenga el estudio de factibilidad alguien tuvo una concesi?n y me entero de que hizo un pago, voy a cancelar esa concesi?n y por supuesto, sindicar? y ver? que se proceda conforme a derecho en contra del funcionario que se haya prestado a eso&#8221;.<br />
Se considera que ser?n Tapachula, Tuxtla Guti?rrez y Mazapa de Madero los primeros municipios que sean favorecidos al final de ?ste mismo a?o. (EL ORBE / Ildefonso Ochoa Arg?ello)</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/irregular-la-mitad-del-transporte-en-chiapas.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>DIF Municipal Abandona a Mujeres en Situaci?n de Violencia</title>
		<link>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/dif-municipal-abandona-a-mujeres-en-situacion-de-violencia.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/dif-municipal-abandona-a-mujeres-en-situacion-de-violencia.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:25:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Estatal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59082</guid>
		<description><![CDATA[El DIF Municipal a cargo de Alejandra Cruz Toledo Zebad?a, elude su responsabilidad en cuanto a la atenci?n de las mujeres vulnerables en situaci?n de violencia, denunci? la presidenta de la Asociaci?n Civil ?Por la Superaci?n de la Mujer?, Elsa Sim?n Ortega. Precis? que el 8 de marzo, en el marco del D?a Internacional de [...]


Related posts:<ol><li><a href='http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/traicion-de-el-chapo-detono-violencia-la-barbie.html' rel='bookmark' title='Permanent Link: Traici?n de El Chapo Deton? Violencia: La Barbie'>Traici?n de El Chapo Deton? Violencia: La Barbie</a></li>
</ol>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><div id="attachment_59083" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/retiene-bonos51.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59083" title="retiene-bonos5[1]" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/retiene-bonos51-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">DIF Municipal Abandona a Mujeres en Situaci?n de Violencia</p></div>El DIF Municipal a cargo de Alejandra Cruz Toledo Zebad?a, elude su responsabilidad en cuanto a la atenci?n de las mujeres vulnerables en situaci?n de violencia, denunci? la presidenta de la Asociaci?n Civil ?Por la Superaci?n de la Mujer?, Elsa Sim?n Ortega.<br />
Precis? que el 8 de marzo, en el marco del D?a Internacional de la Mujer, Toledo Zebad?a dijo que afortunadamente en el refugio que maneja el DIF no hab?a mujeres, lo que significaba que han disminuido las agresiones en el hogar.<br />
Sim?n Ortega destac? tambi?n en una reuni?n el pasado 9 de agosto el responsable de la Procuradur?a de la Defensa de la Mujer, Marco Antonio Barrag?n Sol?s, dijo que ?la violencia hacia la mujer est? erradicada en esta ciudad, porque gracias a Dios en nuestro refugio no hay mujeres?.<br />
La representante de la organizaci?n no gubernamental lament? que el DIF Municipal no est? cumpliendo con su funci?n de proteger a las mujeres en situaci?n de violencia, pese a contar con modernas instalaciones que le fueron equipadas a trav?s del programa federal H?bitat.<br />
?Claro que no tienen mujeres en su refugio porque todas nos las canalizan a nosotros, lo que desde luego hacemos con mucho gusto porque se trata de apoyar a ese sector, pero lo que no compartimos es que el DIF que cuenta con los recursos econ?micos y las instalaciones, est? dejando por un lado su obligaci?n?, agreg?.<br />
Explic? que le mandan a las mujeres y ni siquiera se toman la molestia de hacerlo por oficio, las remiten con un papelito simple, con lo que se documenta que s? hay mujeres en situaci?n de violencia, pero simplemente el DIF no las quiere atender.<br />
A?adi? que el refugio del DIF es transitorio, cuando las aceptan cuando mucho las tienen cuatro d?as, mientras que en la Asociaci?n Civil &#8220;Por la Superaci?n de la Mujer&#8221; permanecen hasta tres meses, con sus respectivos alimentos, ayuda m?dica y psicol?gica.<br />
Concluy? que hace poco hubo una supervisi?n de parte del Programa de Apoyo a Instancias de Mujeres en las Entidades Federativas (PAIMEF) y la visitante se sorprendi? de que el equipamiento del DIF aun est? en sus empaques originales, mientras que el de los otros refugios s? se nota que lo usan, porque atienden a las mujeres y a sus hijos. EL ORBE/Rodolfo Hern?ndez Gonz?lez</p>


<p>Related posts:<ol><li><a href='http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/traicion-de-el-chapo-detono-violencia-la-barbie.html' rel='bookmark' title='Permanent Link: Traici?n de El Chapo Deton? Violencia: La Barbie'>Traici?n de El Chapo Deton? Violencia: La Barbie</a></li>
</ol></p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/seccion-politica/estatal/09/02/dif-municipal-abandona-a-mujeres-en-situacion-de-violencia.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Violento Asalto a Bordo de un Autob?s de la Cristobal Col?n</title>
		<link>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/violento-asalto-a-bordo-de-un-autobus-de-la-cristobal-colon.html</link>
		<comments>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/violento-asalto-a-bordo-de-un-autobus-de-la-cristobal-colon.html#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2010 11:24:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>staff</dc:creator>
				<category><![CDATA[Local]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://elorbe.com/?p=59079</guid>
		<description><![CDATA[Tapachula, Chis., 01 Sep.- Unos 30 pasajeros del autob?s 2216 de Omnib?s Crist?bal Col?n (OCC), sufrieron violento y cuantioso robo por dos asaltantes con pistolas escuadras del calibre 9 mm., pese a que un minuto antes hab?an hecho revisi?n de pasajeros y maletas un ret?n instalado a la altura del ejido Novillero y salida de [...]


No related posts.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_59080" class="wp-caption alignleft" style="width: 160px"><a class="highslide" onclick="return vz.expand(this)" href="http://elorbe.com/archivos/2010/09/DSC08530.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-59080" title="DSC08530" src="http://elorbe.com/archivos/2010/09/DSC08530-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></a><p class="wp-caption-text">Violento Asalto a Bordo de un Autob?s de la Cristobal Col?n</p></div>
<p>Tapachula, Chis., 01 Sep.- Unos 30 pasajeros del autob?s 2216 de Omnib?s Crist?bal Col?n (OCC), sufrieron violento y cuantioso robo por dos asaltantes con pistolas escuadras del calibre 9 mm., pese a que un minuto antes hab?an hecho revisi?n de pasajeros y maletas un ret?n instalado a la altura del ejido Novillero y salida de Mapastepec.<br />
Los hechos sucedieron a las 1:39 horas del 29 de agosto pasado, despu?s de que a las 22:45 horas del dia 28, parti? de la terminal de ?sta ciudad y sin hacerse la revisi?n preventiva de seguridad para los pasajeros que abordaron la unidad OCC placas 612-HV-5 con destino a la Ciudad de M?xico y lo mismo ocurri? en la terminal Huixtla.<br />
De acuerdo al listado de pasajeros se detect? que los asaltantes subieron en la terminal de Huixtla, y luego de pasar el ret?n, al minuto de retomar su velocidad la unidad, los empistolados gritaron groser?as y que los pasajeros entregaran todo el dinero que tra?an, alhajas, tel?fonos celulares y a quien opusiera resistencia lo iban a matar.<br />
El asalto se di? con el autob?s en movimiento, a una velocidad de 90 kil?metros por hora, donde uno de los sujetos armados apuntaba con la pistola a la cabeza del chofer, le quit? su cartera al momento que le gritaba que no fuera a parar, que siguiera a la misma velocidad, mientras que el otro se paseaba en el pasillo apuntando a los pasajeros, los bolseaba y despojaba del dinero en efectivo, joyas, algunas carteras y bolsas de las damas.<br />
Uno de los pasajeros y al que m?s le robaron, dijo proceder de Guatemala y que portaba 3,100 d?lares y 300 quetzales, m?s 2 mil pesos mexicanos, mismo dinero que portaba para llegar a Los Angeles California, EUA, y comprar unidades automotrices y no le dejaron ni para comer, y as? como este, otros quedaron sin dinero y solo aquellos que no entregaron todo, los apoyaron con algo de comer hasta llegar a TAPO de la Ciudad de M?xico.<br />
Despu?s de unos 10 minutos que para el pasaje fueron eternos, los asaltantes pidieron bajar la velocidad al autob?s y huyeron al monte a un lado de la autopista. El chofer intent? parar totalmente pero los pasajeros que ya eran presas del p?nico se lo impidieron, porque podr?an balearnos y as? se continu? hasta encontrar en un retorno a una patrulla de la Polic?a Federal.<br />
Se le pidi? apoyo y el agente se?al? que no pod?a por estar cubriendo un accidente, pero luego de recibir datos de los sujetos armados dijo que avisar?a por radio a otra patrulla para que rastrearan a los asaltantes y ver la posibilidad de aprehenderlos. Alli mismo una de las pasajeras record? que este era el tercer asalto de autob?s en la semana y es porque no existe seguridad, ni los delitos son denunciados por desatenci?n de las autoridades.<br />
Se destaca que sujetos armados durante el asalto siempre se llamaron por &#8220;pareja&#8221;, &#8220;ap?rale pareja&#8221;, &#8220;todo bien pareja&#8221;, t?rmino com?n entre efectivos policiacos o ex agentes, adem?s de actuar coordinados en el robo mayormente de dinero en efectivo y alhajas, y su destreza para crear el p?nico y someter a sus v?ctimas a punta de pistola.<br />
El autob?s continu? el viaje y al llegar a la Comisar?a de la Policia Federal en Pijijiapan, se toc? puertas y solo hasta pasados 10 minutos sali? una persona que en lugar de apoyar, sali? exig?endo la licencia al chofer, por lo que tuvieron que intervenir otros conductores de la OCC que para entonces hab?an parado sus unidades e ido en apoyo de su compa?ero.<br />
M?s adelante y para desgracia de los asaltados violentamente, por las intensas lluvias y la ca?da de un puente sobre la autopista, el autob?s fue desviado sobre la carretera a Juchit?n para salir a la capital de Oaxaca y de all? en el kil?metro 141-223, poblado Coixtlahuaca, otro ret?n revis? el interior y maletas.<br />
Los pasajeros molestos reclamaron el proceder de las autoridades y m?s cuando antes del asalto ya los hab?an tambi?n revisado y no detectaron las armas de los dos individuos que iban de pasajeros, y que de haberlo hecho se pudo evitar el robo y p?nico sufrido, adem?s de haberlos podido capturar.<br />
En corolario de este tr?nsito lleno de inseguridad y arbitrariedades, consideramos que todo se debe a la nula vigilancia de la empresa OCC en sus terminales de Tapachula y la Costa de Chiapas, lo que permite que asaltantes armados suban como pasajeros, adem?s de la desatenci?n de la Policia Federal de Caminos y por la ineficacia de los puestos de control. (EL ORBE/Alberto de la Cruz Aguilar)</p>


<p>No related posts.</p>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://elorbe.com/seccion-politica/local/09/02/violento-asalto-a-bordo-de-un-autobus-de-la-cristobal-colon.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
